<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<defaultsMap>
    <entry>
        <key>v2_reportTypeWeights</key>
        <value>1;1;1;1;1;1</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_infectiousnessWeights</key>
        <value>1;1;1</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_attenuationBucketThresholdDb</key>
        <value>55;63;75</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_attenuationBucketWeights</key>
        <value>1.5;1;0.16;0</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_minimumWindowScore</key>
        <value>900</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_reportTypeWhenMissing</key>
        <value>1</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_daysSinceOnsetToInfectiousness</key>
        <value>0;0;0;0;0;0;0;0;0;0;0;0;1;1;1;1;1;1;1;1;1;1;1;1;1;1;1;1;1</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_diagnosisKeysDataMappingLimitDays</key>
        <value>7</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_supportEmail</key>
        <value>info@erouska.cz</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_helpMarkdown</key>
        <value># Fungování eRoušky\n## Jak mám postupovat, když mi aplikace zobrazila upozornění na
            rizikové setkání s nakaženým uživatelem?\nPokud máte příznaky nákazy (například zvýšenou
            teplotu, kašel, dušnost, bolest v krku, bolest hlavy), telefonicky kontaktujte svého
            praktického lékaře. V případě, že je váš stav akutní a nejste schopni navštívit svého
            lékaře, volejte pohotovost – 155. Uvedené příznaky se mohou objevit 2 až 14 dní po
            rizikovém setkání.\n\nPokud nemáte žádné příznaky, chovejte se prosím zodpovědně:\n\n*
            Noste roušku či respirátor přes ústa a nos.\n* Často a důkladně si myjte ruce vodou a
            mýdlem či používejte dezinfekci.\n* Pravidelně dezinfikujte vlastní předměty (např.
            mobilní telefon).\n* Kašlejte a kýchejte do kapesníku či rukávu.\n* Používejte
            jednorázové kapesníky a poté je vyhoďte.\n* Vyhýbejte se zbytečnému shromažďování a
            dodržujte bezpečný odstup od ostatních (přibližně 2 metry).\n\nJinak můžete běžně
            fungovat. Je možné, že vás bude v blízké době kontaktovat pracovník hygienické služby na
            základě epidemiologického šetření s konkrétním nakaženým. V takovém případě postupujte
            podle pokynů hygienické služby.\n\nPokud by se v průběhu 14 dní od rizikového setkání
            váš zdravotní stav zhoršil a objevily se u vás příznaky onemocnění covid-19, kontaktujte
            svého praktického lékaře.\n\n## Proč je eRouška potřeba? Dokáže mě vůbec efektivně
            chránit před nákazou?\nJedním z úkolů eRoušky je zastavit další šíření nákazy tím, že
            pomáhá co nejdříve izolovat potenciálně nakažené osoby od ostatních. Díky tomu pak není
            nutné zavádět plošnou karanténu a omezení, což umožňuje snižovat dopady pandemie na
            společnost a ekonomiku ČR. Aplikace na podobném principu fungují i v dalších státech a
            účinným prostředkem v boji proti šíření nemoci Covid-19.\n\nAplikace eRouška 2.0 je
            doplňkovou aplikací Chytré karantény – systému ministerstva zdravotnictví.
            Prostřednictvím technologie Bluetooth se eRouška spojuje s dalšími eRouškami v
            nejbližším okolí a ukládá jejich anonymní identifikátory. Pokud se u člověka prokáže
            nákaza Covid-19, spojí se s ním pracovník hygienické stanice a ověří, zda osoba používá
            aplikaci eRouška. Pokud ano, zašle jí ověřovací SMS kód, který uživateli umožní odeslat
            své anonymní identifikátory do ostatních eRoušek. Aplikace ostatních uživatelů pak podle
            epidemiologického modelu\\* co nejpřesněji vyhodnotí, jestli tito uživatelé přišli s
            nakaženým do kontaktu dost blízko a na dostatečně dlouhou dobu, aby bylo nutné je
            prostřednictvím notifikace v mobilu varovat a směřovat k dalšímu vyšetření. eRouška 2.0
            tedy pomáhá co nejefektivněji informovat další potenciální přenašeče viru a urychlit
            jejich testování. Tím se sníží počet infikovaných ve společnosti i riziko vaší
            infekce.\n\n_\\* Blíže než 2 metry po dobu delší než 15 min._\n\n## To budu muset
            pokaždé automaticky do karantény nebo na testy, když aplikace zahlásí, že jsem byl v
            kontaktu s někým nakaženým?\nPokud u někoho test potvrdí nákazu, kontaktuje ho
            hygienická stanice, aby zjistila, s kým byl v posledních dnech v rizikovém kontaktu, a
            mohla tak omezit další šíření. Když tento člověk používá aplikaci eRouška, může
            kontaktovat i ty, které nezná, protože s nimi třeba cestoval v autobuse. Zadáním
            unikátního kódu může poslat upozornění všem ostatním uživatelům aplikace eRouška, se
            kterým byl v epidemiologicky rizikovém kontaktu.\n\nV okamžiku, kdy vás aplikace
            upozorní, že jste se setkali s osobou, u které bylo prokázané onemocnění Covid-19, byste
            měli postupovat podle zobrazených doporučení a v případě zdravotních potíží bez prodlení
            kontaktovat svého praktického lékaře nebo pohotovost.\n\n## Nemůže se stát, že eRouška
            mylně vyhodnotí kontakt s jinou osobou, která je například vedle v autě na křižovatce,
            za dveřmi nebo tenkou zdí?\nAplikace eRouška funguje na principu měření síly signálu
            mezi dvěma zařízeními. Technicky proto nelze vyloučit nepřesný odhad vzdálenosti a
            mylnou detekci rizikového setkání. Technická omezení, rizika používání aplikace a postup
            vyhodnocování setkání popisujeme na stránce [Spolehlivost vyhodnocení rizikového
            kontaktu](https://erouska.cz/vyhodnoceni-rizika) a v sekci [Technické podmínky v
            Podmínkách zpracování](https://erouska.cz/podminky-pouzivani#technicke).\n\nPro
            vyhodnocení kontaktu jako rizikového je kromě vzdálenosti (do 2 m) relevantní též délka
            kontaktu (alespoň 15 minut) – např. zastavení na semaforech na 1–2 minuty je tedy
            nevýznamné.\n\n## Má smysl si eRoušku instalovat, když ji nebude používat dost
            lidí?\nPrávě proto byste neměli váhat. Čím více nás bude eRoušku používat, tím lepší
            vytvoříme síť, která nás bude vzájemně chránit a varovat před rizikem. Pomozte nám i vy.
            Instalací aplikace se můžete aktivně zapojit do boje proti Covid-19. O aplikaci můžete
            říct i lidem ve svém okolí, případně jim s jejich souhlasem pomoci s instalací.\n\n##
            Jak se eRouška liší od jiných podobných aplikací?\nZ dat aplikace eRouška nelze zjistit,
            kdy a kde jste se pohybovali. Aplikace nezaznamenává vaši geografickou polohu (nepoužívá
            GPS), ale rozpoznává ostatní zařízení s aplikací eRouška v okolí využitím technologie
            Bluetooth LE. Tyto informace jsou anonymizované.\n\nKromě toho eRouška sama od sebe
            informace nikam neodesílá, zůstávají uložené ve vašem mobilním zařízení. K odeslání
            anonymních identifikátorů (klíčů) na server a odtud do dalších eRoušek k vyhodnocení
            může dojít až ve chvíli, kdy vás pracovník call centra hygieny kontaktuje na základě
            pozitivního testu na Covid-19. V telefonátu se vás zeptá, zda používáte aplikaci
            eRouška, a zda vám může zaslat ověřovací kód. Jeho zadáním můžete předat klíče ze své
            aplikace do aplikací ostatních uživatelů za účelem vyhodnocení a případného varování
            dalších rizikových kontaktů.\n\n## Používá eRouška Apple/Google API?\nNová verze –
            eRouška 2.0 pro Android i iOS již používá Apple/Google Exposure Notification API.
            Nezapomeňte proto prosím aplikaci eRouška aktualizovat v [Google Play
            (Android)](https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.covid19cz.erouska) nebo [App
            Store (iOS)](https://apps.apple.com/cz/app/erou%C5%A1ka/id1509210215) a znovu
            aktivovat.\n\n## Jak probíhá sběr dat a jejich zpracování?\nChytrý telefon s aplikací
            eRouška zaznamená přes Bluetooth LE anonymní identifikátory (ID) z jiných zařízení s
            touto aplikací. Informaci o „setkání“ a jeho délce ukládá do své vnitřní paměti.\n\nV
            případě, že budete osloveni pracovníkem hygienické stanice z důvodu pozitivního testu,
            získáte od něj v SMS jednorázový kód, jehož zadáním do aplikace umožníte odeslání svých
            anonymních identifikátorů na server, odkud si jej stáhnou ostatní eRoušky k vyhodnocení.
            Algoritmus v aplikaci každého uživatele na základě epidemiologického modelu
            automatizovaně vyhodnotí sesbíraná data – porovná identifikátory se všemi zaznamenanými
            setkáními – a v případě rizikového kontaktu zobrazí upozornění, že hrozí nákaza kvůli
            setkání s pozitivně testovanou osobou, a doporučí další postup.\n\nPodrobné informace o
            sběru a zpracování dat, naleznete v [Informacích o zpracování osobních údajů v aplikaci
            eRouška 2.0](https://erouska.cz/podminky-pouzivani).\n\n## Jak mám postupovat, když mi
            test potvrdí nákazu?\nV první řadě kontaktujte hygienickou stanici, pod kterou místně
            spadáte, pokud vás již nekontaktovala sama. Pověřený pracovník hygieny vám poskytne
            informace o tom, jak dále postupovat, a případně vám zašle ověrovací SMS kód pro
            odeslání klíčů z vaší eRoušky. Dále byste měli zavolat svému praktickému lékaři, který
            vám indikuje léčbu.\n\n**V případě závažných zdravotních komplikací volejte linky 112 a
            155.** \n_Aktuální informace se dozvíte vždy [na webu Ministerstva zdravotnictví
            ČR](https://koronavirus.mzcr.cz/)._\n\n## Takže všichni budou vědět, že mám
            COVID-19?\nNebudou. Pokud onemocníte, vaše totožnost je známá jen a pouze pracovníkovi
            hygienické stanice. Kritické kontakty se nedozví, kdo, kde ani kdy je mohl nakazit.
            Aplikace zobrazuje pouze obecnou informaci o rizikovým setkání s nakaženým a další
            doporučený postup. Vaše identita je ochráněna.\n\n## Co když někdo nepřizná, že je
            nemocný?\nI to se může stát. Věříme však, že uživatelé eRoušky chtějí aktivně pomáhat se
            zastavením dalšího šíření nákazy a aplikaci využijí, aby mohli co nejdříve varovat
            osoby, se kterými přišli do rizikového kontaktu. **Záměrné šíření Covid-19 je v ČR
            považováno za trestný čin.**\n\n## Pozná eRouška, když poruším lékařem nařízenou
            karanténu nebo třeba pojedu na chatu?\nAplikace nesleduje vaši polohu, není to její účel
            a ani pro to není navržena. Nepozná tedy, zda jste porušili karanténní opatření nebo kam
            jste odjeli. Má naopak pomoci k tomu, aby v karanténě byly pouze osoby s
            diagnostikovaným onemocněním nebo s vážným podezřením nákazy.\n\n## Co je to chytrá
            karanténa? Jakou v ní hraje roli eRouška?\nJde o soubor chytrých opatření, která chrání
            lidi před nákazou a ekonomiku před kolapsem. Místo toho, aby byla v karanténě celá země,
            chytrá karanténa usnadňuje dohledávání, testování a izolaci pouze nemocných a z nemoci
            důvodně podezřelých lidí.\n\nKonkrétně jde o systém řízení v oblastech předpovědi
            vývoje, podpory rozhodování, aktivního vyhledávání kontaktů, testování vč. řízení
            kapacit odběrových míst, laboratoří, řízení karantén a souvisejícího materiálního a IT
            zabezpečení ke zvládnutí pandemie onemocnění COVID-19. Chytrá karanténa 2.0 je označením
            pro přechod projektu pod Ministerstvo zdravotnictví, které bude díky novým nástrojům
            umět do budoucna kdykoliv velmi rychle reagovat na jakékoliv epidemie.\n\nAplikace
            eRouška je jeden z nástrojů, které vznikly na podporu [chytré
            karantény](https://chytrakarantena.cz/). Pomocí technologií – eRoušky – můžeme aktivně
            upozornit rizikové jedince, kteří se setkali s nakaženým, aby zvýšili hygienická
            opatření, zvážili dobrovolnou karanténu, případně při pociťování příznaků kontaktovali
            obvodního lékaře. Díky těmto krokům věříme, že se podaří zmírnit šíření nákazy a ušetřit
            zdravotnictví fatálního přetížení.\n\n## Co je to Apple/Google Exposure Notification API
            (protokol)?\nSpolečnosti Apple a Google společně vyvíjejí technologie, díky kterým mohou
            veřejné zdravotní instituce (u nás MZČR) vyvíjet národní aplikace pro trasování
            rizikových kontaktů s osobami s onemocněním Covid-19.\n\nKonkrétně jde například o
            rozhraní, které daným aplikacím (u nás eRouška) umožňuje spolehlivě přistupovat k
            systémovým prostředkům Android a Apple zařízení za účelem zaznamenání setkání – zejména
            využívat Bluetooth LE pro ověření kontaktu a běžet na pozadí bez potřeby dalších
            nastavení aplikace nebo operačního systému. Šifrovaný komunikační protokol pak zajišťuje
            zabezpečený přenos aktuálních seznamů identifikátorů nakažených uživatelů mezi
            trasovacími aplikacemi za účelem vyhodnocení rizikových setkání a včasného zobrazení
            notifikace.\n\nBližší informace naleznete přímo na webových stránkách společností [Apple
            (anglicky)](https://www.apple.com/covid19/contacttracing) a [Google
            (česky)](https://www.google.com/covid19/exposurenotifications/).\n\n## Plánujete u webu
            a aplikace překlad do angličtiny a dalších jazyků?\nPrioritně pracujeme na překladu
            aplikace i webu eRouska.cz do angličtiny a plánujeme i vietnamštinu a případně další
            jazyky. Zkuste aplikaci aktualizovat na nejnovější verzi.\n\n# Nastavení\n## Na jakých
            telefonech aplikace eRouška funguje?\nPokud vaše mobilní zařízení není s eRouškou
            kompatibilní (nemá potřebné technologie/funkce), Google Play ani Apple App Store vám
            neumožní aplikaci nainstalovat (podporu jiných platforem neplánujeme).\n\nPro instalaci
            aplikace eRouška potřebujete mobilní zařízení s těmito parametry:\n\n* iPhone s iOS
            verze 13.5 a vyšší\n* OS Android verze 6.0 a vyšší s Google Play Services (nemá jen malé
            procento telefonů Huawei a některé telefony s vlastní ROM)\n* Bluetooth LE (Low
            Energy)\n\n## Je možné aplikaci stáhnout i jinak než z Google Play nebo Apple App
            Store?\nAplikace eRouška 2.0 používá Apple/Google protokol pro zaznamenávání setkání a
            přenos dat. Proto je také závislá na službách Google Play services, bez kterých nebude
            fungovat, a není ji tedy možné instalovat z jiných než oficiálních aplikačních obchodů.
            Google Play a Apple App Store spolehlivě vyfiltruje podporovaná zařízení. Kromě toho
            bychom nedokázali pro aplikace nainstalované neoficiální cestou zajistit stejnou úroveň
            podpory a aktualizací.\n\n## Kolik zapnutý Bluetooth a aplikace eRouška spotřebují
            baterie?\nJestliže již nyní používáte telefon se stále zapnutým Bluetooth, spotřeba
            energie se výrazněji nezvýší.\n\nPokud Bluetooth nyní běžně nepoužíváte, tak podle
            výsledků našeho testování s neustále zapnutým Bluetooth a ukládáním dat do aplikace,
            bylo navýšení denní spotřeby energie v řádu jednotek procent. Ve většině případů to je
            méně než 20 % kapacity baterie za den. Záleží přitom na konkrétním chytrém telefonu,
            stylu jeho používání a stavu baterie.\n\nPokud vám připadá spotřeba příliš vysoká,
            zkuste prosím zkontrolovat nastavení → baterie/spotřeba, jestli za tím nestojí jiná
            aplikace na pozadí.\n\n## Bude možné používat eRoušku i na chytrých hodinkách či
            náramcích?\nRozšíření je do budoucna možné. Zatím jej ale nezvažujeme zejména proto, že
            by chytré hodinky či náramek musely podporovat Bluetooth LE (Low Energy) a zejména
            Apple/Google protokol. Základní Bluetooth bez LE sám o sobě pouze zajišťuje přenos dat,
            ale neumožňuje měření intenzity setkání uživatelů na základě síly signálu.\n\n#
            Připojení\n## Musím mít Bluetooth zapnutý neustále?\nAno. Bez zapnutého Bluetooth není
            možné zjišťovat blízkost dalších zařízení s nainstalovanou aplikací eRouška. Tuto funkci
            máte zapnutou možná i nyní, například v případě, že používáte bezdrátová sluchátka,
            připojení v autě, chytrý náramek nebo hodinky. V nastavení Bluetooth vašeho
            telefonu/tabletu navíc doporučujeme povolit, aby byl _viditelný pro všechna
            zařízení_.\n\n## Proč je potřeba mít povolený přístup k GPS/polohovým/lokačním
            údajům?\nAplikace eRouška nesbírá a neukládá data z GPS, avšak operační systém Android
            zahrnuje pod určování polohy také některé služby Bluetooth LE (LE = low energy), který
            komponenty eRoušky – konkrétně Google Play Services – pro své fungování vyžadují. Proto
            je nutný souhlas uživatele s přístupem aplikace k polohovým údajům. V iOS tento souhlas
            nutný není.\n\n## Proč aplikace používá zrovna Bluetooth? Neexistují lepší řešení jako
            GPS nebo triangulace od operátorů?\nSoukromí uživatelů je pro nás na prvním místě, a
            právě technologie Bluetooth nabízí nejvyváženější poměr přesnosti záznamu a minimálního
            zásahu do soukromí. Technologie GPS ani triangulace vysílačů od operátorů nemohou
            poskytnout potřebné údaje s požadovanou přesností. Mimo jiné i proto, že jejich
            funkčnost je ve vnitřních prostorách či metru velmi omezená. Aplikace eRouška potřebuje
            pro svoji funkci informace o tom, že došlo k setkání, na jakou vzdálenost a po jakou
            dobu. Není důležité, kde k setkání došlo.\n\n## Je Bluetooth dostatečně bezpečná
            technologie?\nBluetooth je dnes běžně rozšířená a podporovaná komunikační technologie
            pro propojení zařízení s dalšími periferiemi, jako jsou bezdrátová sluchátka,
            reproduktory, chytré náramky nebo hodinky. Vzhledem k tomu, že společnosti Apple a
            Google vytvořily společný protokol určený výhradně pro národní aplikace, které trasují
            riziková setkání s nakaženými Covid-19 na základě Bluetooth LE, jsme přesvědčení, že
            jsme pro eRoušku zvolili správně. Je však potřeba říct, že úplně každá technologie je
            zranitelná. I proto všem uživatelům doporučujeme, aby operační systém a aplikace ve svém
            telefonu pravidelně aktualizovali. Aktualizace totiž mohou obsahovat důležité
            bezpečnostní záplaty.\n\n## Potřebuje aplikace připojení k internetu?\nKromě stažení
            (instalace) a aktivace aplikace je připojení k internetu nutné k tomu, aby si eRouška
            mohla každý den stahovat aktuální seznam anonymních identifikátorů nakažených uživatelů,
            a zobrazit tak včas případnou notifikací o rizikovém setkání. Za předpokladu, že by se u
            vás potvrdila nákaza Covid-19, by vás o odeslání dat požádala hygienická stanice, a
            tehdy by bylo opět potřeba eRoušku připojit k internetu. Do té doby jsou vaše data
            uložena pouze ve vašem telefonu, odkud se sama odmazávají po 14 dnech. Aplikace využívá
            připojení k internetu rovněž ke stažení informací o aktuálním vývoji epidemie Covid-19 v
            ČR, které zobrazuje na stránce _Aktuálně_.\n\n## Je možné, že se mi po zapnutí eRoušky
            zpomalilo Wi-Fi / připojení k internetu?\nU některých modelů mobilů s OS Android je
            bohužel známé, že vysílání Bluetooth může částečně negativně ovlivňovat signál Wi-Fi a
            naopak.\n\n# Zabezpečení dat\n## Jak zjistím, která všechna data přesně aplikace ukládá
            a odesílá?\nAplikace eRouška používá od verze 2.0 tzv. Apple/Google Exposure
            Notification API, které zprostředkovává sběr dat a předávání identifikátorů mezi
            uživateli. Aplikace kvůli tomu už nemá přímý přístup k naměřeným údajům, které by mohla
            uživatelům zobrazit, jako tomu bylo u verze 1.0.\n\nSama o sobě aplikace data nikam
            neodesílá. Pouze stahuje seznam identifikátorů od uživatelů, kterým test potvrdil
            nákazu. Data ke zpracování může ostatním odeslat pouze samotný uživatel, a to až po
            zadání jednorázového SMS kódu, který získá v případě pozitivního testu na nákazu nemocí
            Covid-19 od pracovníků hygienické stanice.\n\nPodrobné informace o sběru a zpracování
            dat, naleznete v [Informacích o zpracování osobních údajů v aplikaci eRouška
            2.0](https://erouska.cz/podminky-pouzivani).\n\n## Co když mi telefon ukradnou nebo ho
            ztratím?\nV aplikaci eRouška jsou lokálně uložené jen anonymní informace o dalších
            zařízeních, která eRouška zaznamenala ve svém okolí. Žádné riziko to nepřináší pro vás
            ani pro majitele takto zaznamenaných zařízení. Jiné aplikace, které běžně využíváte,
            mohou ve vašem telefonu pravděpodobně ukládat mnohem citlivější údaje. Mějte proto svůj
            telefon chráněný kódem nebo biometricky (otiskem prstu nebo obličejem).\n\n## Je
            aplikace eRouška v souladu s GDPR?\nCelý systém aplikace eRouška, včetně webových
            stránek, je navržen plně v souladu s GDPR i zákonem o zpracování osobních údajů.\n\nZde
            naleznete bližší informace:\n\n* [Informace o zpracování osobních údajů v aplikaci
            eRouška 2.0](https://erouska.cz/podminky-pouzivani)\n* [Audit zdrojového kódu
            aplikace](https://erouska.cz/audit-kod)\n\n## Jak uživatele chráníte před zneužitím
            dat?\nUživatele chráníme především minimálním rozsahem zaznamenávaných dat a jejich
            ukládáním přímo do zařízení. Data uživatelů se bez jejich vědomí a souhlasu nikam
            neposílají ani nezpracovávají. Do telefonů se zaznamenávají anonymní identifikátory (ID)
            zařízení s nainstalovanou aplikací eRouška a informace o čase, délce a síle jejich
            Bluetooth signálu. Data se zpracovávají automatizovaně na serveru pouze po odsouhlaseném
            odeslání uživatelem.\n\n## Dohlíží na zabezpečení dat z aplikace nějaká nezávislá
            organizace?\nCelý systém aplikace eRouška, včetně podpůrných webových stránek, je
            navržený plně v souladu s GDPR. Kód aplikace je jako open-source volně k dispozici
            ([Android](https://github.com/covid19cz/erouska-android),
            [iOS](https://github.com/covid19cz/erouska-ios)) a prošel [auditem nezávislých
            vzdělávacích institucí](https://erouska.cz/audit-kod).\n\nDalší informace naleznete v
            [Informacích o zpracování osobních údajů v rámci aplikace eRouška
            2.0](https://erouska.cz/podminky-pouzivani).\n\n## Může mě někdo pomocí aplikace eRouška
            sledovat?\nNe. Aplikace nesbírá údaje o vaší poloze a k uloženým datům máte přístup
            pouze vy. Samotné údaje, které aplikace po vašem souhlasu odesílá, nemohou být použity k
            vašemu sledování. Každá eRouška navíc mění z důvodu bezpečnosti a ochrany soukromí
            uživatelů pravidelně své vysílané ID, aby nebylo snadné jej odchytit a nějak
            zneužít.\n\n_Aplikace automaticky ukládá pouze informace typu: 31. 3. 2020 v 12:15 byla
            zaznamenána aplikace s identifikátorem ID 29091 se sílou signálu −56 dBm._\n\n## Lze
            ověřit, že aplikace nezaznamenává moji polohu?\nAno. Aplikace eRouška je publikována s
            otevřeným zdrojovým kódem ([Android](https://github.com/covid19cz/erouska-android),
            [iOS](https://github.com/covid19cz/erouska-ios)), takže znalý člověk může snadno ověřit,
            že údaje o poloze aplikace opravdu nesbírá.\n\nZdrojové kódy aplikace eRouška [prověřují
            nezávislé autority](https://erouska.cz/audit-kod), které kontrolují, že aplikace:\n\n*
            nesleduje polohu\n* sama automaticky data nikam neodesílá\n\n## Lze identifikátor
            aplikace (ID) uživatele spárovat s konkrétní osobou?\nAplikace eRouška 2.0 [nepracuje s
            osobními údaji](https://erouska.cz/podminky-pouzivani). Vygenerovaná anonymní ID eRoušky
            se mezi aplikacemi a servery přenášejí výhradně po chráněném komunikačním protokolu,
            který společně vyvinuly společnosti Apple a Google. K identifikátorům nemají přístup ani
            uživatelé, ani vývojáři, ani jiná autorita.\n\n## Kdo má (může mít) přístup k mým
            datům?\nK zaznamenaným údajům o setkání nemá v eRoušce 2.0 přístup uživatel, ani nikdo
            jiný. Důvodem je, že aktuální verze aplikace používá Apple/Google protokolu, který k
            zaznamenaným datům neposkytuje přístup ani uživatelům, ani vývojářům a správcům. Data
            (anonymní identifikátory nakažených) se přenášejí na server a odtud do ostatních eRoušek
            šifrovaná a vyhodnocují se až na koncových zařízeních automatizovaně za účelem zobrazení
            případných upozornění o rizikovém kontaktu. Ze serveru i ze zařízení se data mažou
            automaticky po 14 dnech.\n\n## Jak dlouho do minulosti jsou data k dispozici? Kdy a jak
            probíhá jejich mazání?\nV aplikaci eRouška se uchovávají data zaznamenaná za posledních
            14 dní, starší záznamy se automaticky odmazávají. Pokud na výzvu pracovníka hygieny
            udělíte souhlas se zpracováním a odešlete identifikátory z telefonu na server, zůstanou
            zde 14 dní a poté dojde k jejich smazání. Data můžete ze svého zařízení smazat tím, že
            odinstalujete aplikaci eRouška. Informace o správcích a zpracovatelích dat naleznete v
            [Informacích o zpracování osobních údajů v rámci aplikace
            eRouška](https://erouska.cz/podminky-pouzivani).\n\n## Můžu si používání aplikace
            kdykoli rozmyslet? Můžu smazat data, která odešlu ke zpracování?\nPokud odinstalujete
            aplikaci, smažete tak veškerá nasbíraná data. Data odeslaná na server se smažou
            automaticky po 14 dnech.\n\nV eRoušce verze 1.x můžete smazat telefonní číslo (zrušit
            registraci), které jste poskytli při aktivaci aplikace. Historicky přidělená
            identifikační čísla (ID) vaší eRoušky ovšem zůstanou ještě 30 dní zaznamenaná v
            eRouškách ostatních uživatelů, kteří vás v předešlých dnech potkali. Tato ID ale nebude
            na základě ostatních údajů z aplikace eRouška nadále možné přiřadit k žádnému telefonu,
            telefonnímu číslu ani osobě.\n\n## Co se děje s daty po smazání aplikace z mobilu?\nKdyž
            smažete aplikaci z telefonu, smažou se i v něm uložená sesbíraná data. Pokud aplikaci
            znovu nainstalujete, začnou se sbírat a do telefonu ukládat zcela nová data.\n\n## Kde
            najdu zdrojový kód aplikace?\nAplikace eRouška je publikována s otevřeným zdrojovým
            kódem ([Android](https://github.com/covid19cz/erouska-android),
            [iOS](https://github.com/covid19cz/erouska-ios)).\n\n
        </value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_shareAppDynamicLink</key>
        <value>https://erouska.cz/app/sdilej</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_chatBotLink</key>
        <value>https://erouska.cz/#chat-open</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_minSupportedVersionCodeAndroid</key>
        <value>0</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_riskyEncountersTitleAn</key>
        <value>Dňa %1$s ste sa stretli s osobou, u ktorej bolo potvrdené ochorenie COVID-19. V prípade, že vás bude kontaktovať pracovník hygienickej stanice, postupujte podľa jeho pokynov.
        </value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_noEncounterHeader</key>
        <value>V posledných 14 dňoch nebola vo vašej blízkosti žiadná osoba s potvrdeným ochorením COVID-19
        </value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_noEncounterBody</key>
        <value>Na rizikové stretnutie vás upozorníme pomocou upozornení.</value>
    </entry>
<!-- TODO Define Slovak translation -->
<!--    <entry>-->
<!--        <key>v2_noEncounterBody</key>-->
<!--        <value>?</value>-->
<!--    </entry>-->
    <entry>
        <key>v2_riskyEncountersWithSymptoms</key>
        <value>Ak sa u vás v priebehu 14 dní od kontaktu s nakazeným objavili príznaky respiračného ochorenia, kontaktujte telefonicky svojho praktického lekára a nasledujte jeho pokyny. Mimo jeho pracovnú dobu kontaktujte telefonicky nejbližšiu lekársku pohotovosť. V prípade závažných zdravotných problémov volajte 155.
        </value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_riskyEncountersWithoutSymptoms</key>
        <value>Ak sa u vás neprejavujú hlavné príznaky ochorenia COVID-19, nemusíte zostávať doma. Dodržujte zásady zodpovedného správania a sledujte svoj zdravotný stav.
        </value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_exposureUITitle</key>
        <value>Rizikové stretnutia</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_symptomsUITitle</key>
        <value>Hlavné príznaky</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_spreadPreventionUITitle</key>
        <value>Zásady zodpovedného správania</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_recentExposuresUITitle</key>
        <value>Predošlé rizikové stretnutia</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_exposureHelpUITitle</key>
        <value>Nápoveda</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_preventionContentJson</key>
        <value>{"title": "COVID-19 sa prenáša hlavne kvapôčkami, ktoré sa šíria vzduchom. Prenášať sa môže tiež kontaminovanými predmetmi.","items":[{"iconUrl":"https://erouska.cz/img/prevention/ic_clean_hands.png","label":"Často a dôkladne si umývajte ruky mydlom a používajte dezinfekciu."},{"iconUrl":"https://erouska.cz/img/prevention/ic_disinfenction.png","label":"Pravidelne dezinfikujte tiež osobné predmety (napr. mobilný telefón)."},{"iconUrl":"https://erouska.cz/img/prevention/ic_tissue.png","label":"Kašlite a kýchajte do jednorázovej servítky či rukávu."},{"iconUrl":"https://erouska.cz/img/prevention/ic_social_distance.png","label":"Vyhýbajte sa veľkým skupinám osôb a udržujte bezpečný odstup (cca 2 metre)."},{"iconUrl":"https://erouska.cz/img/prevention/ic_mask.png","label":"Do obchodov a hromadných dopravných prostriedkov vždy noste rúško cez ústa a nos."},{"iconUrl":"https://erouska.cz/img/prevention/ic_stay_home.png","label":"Pokiaľ cítíte príznaky respiračného ochorenia, zostaňte doma a kontaktujte lekára."}]}
        </value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_symptomsContentJson</key>
        <value>{"title":"Príznaky sa môžu objaviť 2–14 dní po rizikovom stretnutí.","items":[{"iconUrl":"https://erouska.cz/img/symptoms/ic_temperature.png","label":"Zvýšená teplota"},{"iconUrl":"https://erouska.cz/img/symptoms/ic_cough.png","label":"Kašeľ"},{"iconUrl":"https://erouska.cz/img/symptoms/ic_stuffiness.png","label":"Dušnosť"},{"iconUrl":"https://erouska.cz/img/symptoms/ic_throatache.png","label":"Bolesť hrdla"},{"iconUrl":"https://erouska.cz/img/symptoms/ic_headache.png","label":"Bolesť hlavy, svalov a kĺbov"}]}
        </value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_exposureHelpContentJson</key>
        <value>{"items":[{"iconUrl":"https://erouska.cz/img/exposure/ic_notification.png","label":"Upozornenie sa vám zobrazí najskôr 24 hodín po tom, čo sa nakazený dozvie pozitívny výsledok testu na COVID-19 a zadá overovací kód do eRoušky."},
            {"iconUrl":"https://erouska.cz/img/exposure/ic_privacy.png","label":"Kvôli zachovaniu anonymity nepoznáme čas ani miesto stretnutia."},
            {"iconUrl":"https://erouska.cz/img/exposure/ic_distance.png","label":"Rizikový kontakt vyhodnotíme v prípade, že ste s nakazeným boli v kontakte na vzdialenosť kratšiu ako 2 metre po dobu aspoň 15 minút."},
            {"iconUrl":"https://erouska.cz/img/exposure/ic_14days.png","label":"Rizikové stretnutia vyhodnocujeme za posledných 14 dní, pretože príznaky ochorenia COVID-19 sa u vás môžu prejaviť až 2-14 dní po stretnutí s nakazeným."}]}
        </value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_encounterWarning</key>
        <value>Stretli ste sa s osobou, u ktorej bolo potvrdené ochorenie COVID-19. Sledujte svoj zdravotný stav.
        </value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_keyExportUrl</key>
        <value>https://storage.googleapis.com/exposure-notification-export-qhqcx/</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_selfCheckerPeriodHours</key>
        <value>4</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_keyImportPeriodHours</key>
        <value>6</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_keyImportDataOutdatedHours</key>
        <value>24</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_contactsContentJson</key>
        <value>[{"title":"Máte podozrenie na ochorenie COVID-19?","text":"Zostante doma a telefonicky kontaktuje svojho praktického lekára. Mimo jeho pracovnú dobu kontaktujte telefonicky najbližšiu lekársku pohotovosť.","linkTitle":"Dôležité  kontakty","link":"https://koronavirus.mzcr.cz/dulezite-kontakty-odkazy/"},{"title":"Potrebujete poradiť?","text":"Všetky otázky a nejasnosti týkajúce sa ochorenia COVID-19 nájdete na webe MZČR.","linkTitle":"Často kladené otázky","link":"https://koronavirus.mzcr.cz/otazky-a-odpovedi/"},{"title":"O aplikácii eRouška","text":"Potrebujete poradiť s aplikáciou alebo vás zaujíma, ako funguje? Napíšte Anežke, podpore eRoušky.","linkTitle":"Anežka – podpora eRoušky","link":"https://erouska.cz/#chat-open"}]
        </value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_currentMeasuresUrl</key>
        <value>https://koronavirus.mzcr.cz/aktualni-opatreni/</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_conditionsOfUseUrl</key>
        <value>https://wwww.erouska.cz</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_minGmsVersionCode</key>
        <value>203019000</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_showChatBotLink</key>
        <value>false</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_handleError500AsInvalidCode</key>
        <value>true</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_handleError400AsExpiredOrUsedCode</key>
        <value>true</value>
    </entry>
    <entry>
        <key>v2_dbCleanupDays</key>
        <value>15</value>
    </entry>
</defaultsMap>
