<resources>
    <string name="app_name">eRouška</string>
    <string name="covid19_link">https://covid19cz.cz/</string>
    <string name="login_try_again">zkontrolujte telefonní číslo</string>

    <string name="notification_title">eRouška je aktivní</string>
    <string name="notification_text">Právě pomáháte chránit sebe i\u00A0ostatní</string>

    <string name="notification_title_error">eRouška není aktivní</string>
    <string name="notification_text_bluetooth_disabled">Pro správnou funkci eRoušky je třeba zapnout Bluetooth</string>
    <string name="notification_text_location_disabled">Pro správnou funkci eRoušky je třeba zapnout Polohové služby</string>
    <string name="notification_text_battery_saver_enabled">Pro správnou funkci eRoušky je třeba vypnout spořič baterie</string>
    <string name="notification_text_paused">Aplikace pozastavená. Nezapomeňte ji spustit.</string>
    <string name="notification_action_resume">Spustit</string>
    <string name="notification_text_resumed">Aplikace běží a\u00A0zaznamenává anonymně telefony ve vašem okolí.</string>
    <string name="notification_action_pause">Pozastavit</string>

    <string name="notification_action_enable_bluetooth">Zapnout Bluetooth</string>
    <string name="notification_action_enable_location">Zapnout Polohové služby</string>
    <string name="notification_action_disable_battery_saver">Vypnout spořič baterie</string>
    <string name="foreground_service_channel">Služba na pozadí</string>
    <string name="foreground_service_alert_channel">Důležitá upozornění</string>

    <string name="help_toolbar_title">Nápověda</string>
    <string name="bluetooth_toolbar_title">Hledání zařízení</string>
    <string name="go_back_button">Zpět do aplikace</string>
    <string name="enable_bluetooth_button">Zapnout Bluetooth</string>
    <string name="enable">Povolit</string>
    <string name="bt_disabled_title">Zapněte Bluetooth</string>
    <string name="bt_disabled_desc">Bez zapnutého Bluetooth nemůže eRouška vytvářet seznam telefonů ve vašem okolí.\n\nZapněte jej pomocí tlačítka \"Zapnout Bluetooth\".</string>

    <string name="location_disabled_title">Zapněte Polohové služby</string>
    <string name="location_disabled_desc">I\u00A0když polohová data nijak nevyužíváme, zapněte je prosím pro správné fungování Bluetooth pomocí tlačítka \"Zapnout Polohové služby\".</string>
    <string name="enable_location_button">Zapnout Polohové služby</string>

    <string name="bt_location_disabled_title">Zapněte Bluetooth a\u00A0Polohové služby</string>
    <string name="bt_location_disabled_desc">Bez zapnutého Bluetooth a\u00A0Polohových služeb nemůže eRouška vytvářet seznam telefonů ve vašem okolí. \n\nI\u00A0když polohová data nijak nevyužíváme, zapněte prosím obě funkce pro správné fungování Bluetooth pomocí tlačítka \"Zapnout BT a\u00A0Polohové služby\”.</string>
    <string name="enable_bt_location_button">Zapnout BT a\u00A0Polohové služby</string>

    <string name="dashboard_title_running">eRouška je aktivní</string>
    <string name="dashboard_title_paused">eRouška je pozastavená</string>
    <string name="dashboard_body">Aplikace pracuje na pozadí a\u00A0monitoruje okolí, prosím neukončujte ji. Nechte zapnuté Bluetooth a\u00A0s\u00A0telefonem pracujte jako obvykle.</string>
    <string name="dashboard_body_paused">Aplikace je aktuálně pozastavená a\u00A0nesbírá žádná data o\u00A0vašem okolí.\n\nSpusťte znovu sběr dat a\u00A0chraňte sebe i\u00A0své okolí. Nezapomínejte na to zejména v\u00A0momentě, kdy opouštíte svůj domov.</string>
    <string name="dashboard_secondary">Při podezření na nákazu vás budeme kontaktovat na čísle %s. Požádáme vás o\u00A0zaslání anonymizovaného seznamu telefonů, který naleznete v\u00A0sekci Moje data.</string>
    <string name="bt_enabled_desc">Děkujeme, že pomáháte bojovat proti šíření koronaviru.\n\nSpolupracujte prosím s\u00A0pracovníky hygienické stanice na dohledání všech osob, se kterými jste byli v\u00A0kontaktu.</string>
    <string name="bt_enabled_toolbar_title">Odesláno</string>
    <string name="share_app">Sdílet aplikaci</string>
    <string name="upload_data">Kontaktovali mě hygienici</string>
    <string name="show_my_data">Zobrazit moje data</string>
    <string name="pause_app">Pozastavit sbírání dat</string>
    <string name="start_app">Spustit sbírání dat</string>

    <string name="error_ble_unsupported">Vaše zařízení nepodporuje Bluetooth LE</string>
    <string name="permission_onboarding_title">eRouška pro správné fungování potřebuje používat Bluetooth</string>
    <string name="permission_onboarding_desc">Bluetooth je součástí polohových služeb. Proto vás po stisknutí tlačítka "Povolit" požádáme také o\u00A0přístup k\u00A0oprávnění Sledování polohy. Potvrďte obě žádosti, aby aplikace mohla správně fungovat.</string>
    <string name="permission_onboarding_desc_2">Nasbíraná data můžete odeslat pouze vy, a\u00A0to ve chvíli, kdy vás k\u00A0tomu vyzve pracovník hygienické stanice.</string>
    <string name="permission_onboarding_desc_minor">Nemusíte se obávat, aplikace vaši polohu nikdy nesleduje ani neukládá.</string>
    <string name="permission_onboarding_toolbar_title">Povolení</string>
    <string name="login_toolbar_title">Telefonní číslo</string>
    <string name="help_desc"><![CDATA[<b>Proč je eRouška potřeba? Dokáže mě vůbec efektivně uchránit před nákazou?</b><br/><br/>Cílem aplikace eRouška je zpomalit a&nbsp;ideálně zastavit šíření nákazy. Pomáhá co nejdříve izolovat potenciálně nakažené osoby od ostatních. Tím přispívá k&nbsp;postupnému uvolňování celostátní karantény a&nbsp;snížení dopadů pandemie na společnost a&nbsp;ekonomiku ČR. Aplikace na podobném principu fungují i&nbsp;v&nbsp;dalších státech a&nbsp;většinou jsou velmi účinným prostředkem v&nbsp;boji proti šíření koronaviru.<br/><br/>Aplikace eRouška je jeden ze tří konceptů, které COVID19CZ používá, a&nbsp;je z&nbsp;nich nejšetrnější k&nbsp;soukromí. Aplikace se přes Bluetooth spojí s&nbsp;dalšími telefony s&nbsp;eRouškou v&nbsp;nejbližším okolí a&nbsp;uloží jejich identifikátory. Pokud bude později některý z&nbsp;uživatelů eRoušky označen pracovníkem hygieny za pomoci testů jako nakažený, epidemiologický model vyhodnotí, zda jste s&nbsp;ním přišli do kontaktu dost dlouho na to, aby bylo nutné vás varovat a&nbsp;směřovat k&nbsp;dalšímu vyšetření.eRouška tedy pomáhá pracovníkům hygienické stanice co nejefektivněji identifikovat potenciální přenašeče viru a&nbsp;na dobu nezbytně nutnou je požádat o&nbsp;izolaci a&nbsp;opatrnost. Tím se sníží počet infikovaných ve společnosti a&nbsp;tím i&nbsp;vaše riziko infekce.<br/><br/><b>Má smysl si eRoušku instalovat, když ji nebude používat dost lidí?</b><br/><br/>Funguje to jako běžné roušky - čím více nás bude eRoušku používat, tím lépe bude fungovat. Spolupracujeme s&nbsp;vládou ČR a&nbsp;dalšími organizacemi tak, aby se o&nbsp;eRoušce dozvědělo co nejvíce lidí a&nbsp;začali ji používat. Pomozte nám i&nbsp;vy. Instalací aplikace se můžete aktivně zapojit do boje proti koronaviru.<br/><br/>Požádejte také své okolí o&nbsp;instalaci aplikace, popřípadě jim s&nbsp;jejich souhlasem rovnou pomozte s&nbsp;instalací. Čím více lidí z&nbsp;vašeho přímého okolí bude aplikaci využívat, tím lépe se budete navzájem chránit.<br/><br/><b>eRouška potřebuje běžet i&nbsp;když s&nbsp;ní právě nepracujete</b><br/><br/>váš telefon automaticky vypíná některé aplikace pokud s&nbsp;nimi nepracujete, kvůli úspoře baterie.<br/><br/>Povolte běh aplikace na pozadí v&nbsp;nastavení telefonu. <a href="%s">Návod pro svůj telefon najdete zde</a>.<br/><br/><b>Jak se eRouška liší od jiných podobných aplikací?</b><br/><br/>Aplikace eRouška místo určení vaší polohy využívá princip mapování ostatních zařízení s&nbsp;aplikací eRouška v&nbsp;okolí využitím technologie Bluetooth. Tyto informace jsou anonymizované. Zapsaná informace vypadá např. takto: 31.3.2020 od 12:15 do 13:15 byla ve vaší blízkosti aplikace s&nbsp;identifikátorem ID 29091. Z dat aplikace eRouška nelze zjistit kdy a&nbsp;kde jste se pohybovali. Aplikace tedy funguje také tam, kde není signál GPS, např. v&nbsp;garážích, metru atd.<br/><br/>Kromě toho eRouška sama od sebe informace nikam neodesílá, zůstávají uložené ve vašem zařízení. Ke sdílení dat s&nbsp;hygienickou stanicí může dojít až ve chvíli, kdy vás pracovník hygieny kontaktuje na základě pozitivního testu a&nbsp;požádá vás o&nbsp;souhlas se zpracováním dat, která aplikace sesbírala. Na základě tohoto požadavku pak přímo z&nbsp;aplikace odešlete vámi nasbíraná data do centralizované databáze hygienické stanice.<br/><br/>Takto sdílená data vyhodnotí pověřený pracovník hygienické stanice. Registrované uživatele aplikace eRouška, kteří se od vás vyskytovali delší dobu v&nbsp;kritické vzdálenosti, kontaktuje pracovník hygienické stanice na jimi registrované číslo v&nbsp;aplikaci eRouška s&nbsp;pokyny dalšího postupu.<br/><br/><b>Proč chce aplikace znát mé telefonní číslo?</b><br/><br/>Telefonní číslo využije hygienická stanice, aby vás mohla v&nbsp;případě potřeby co nejdříve kontaktovat. To nastane jen tehdy, pokud bude mít na základě informací z&nbsp;eRoušky nakaženého člověka podezření, že jste s&nbsp;ním byli v&nbsp;rizikovém kontaktu. Proto telefonní číslo registrujete hned při první spuštění eRoušky.<br/><br/><b>Jak mám postupovat, když mi test potvrdí nákazu?</b><br/><br/>V první řadě kontaktujte hygienickou stanici, pod kterou místně spadáte, pokud vás již nekontaktovala sama. Hygiena vám poskytne informace o&nbsp;tom, jak dále postupovat, a&nbsp;případně vás požádá o&nbsp;souhlas se sdílením dat z&nbsp;aplikace. Dále byste měli zavolat svému obvodnímu lékaři, který vám indikuje léčbu.<br/><br/>V případě závažných zdravotních komplikací volejte linky 112 a&nbsp;155.<br/><br/>Aktuální informace se dozvíte vždy na celostátní informační telefonní lince: 1212 nebo na webu Ministerstva zdravotnictví ČR - <a href="https://koronavirus.mzcr.cz/">https://koronavirus.mzcr.cz/</a>.<br/><br/><b>Takže všichni budou vědět, že mám COVID19? To mě zlynčují…</b><br/><br/>Nebudou. Pracovník hygienické stanice kontaktuje registrované uživatele, se kterými přišel nakažený podle dat z&nbsp;aplikace do rizikového kontaktu, projde s&nbsp;nimi epidemiologické šetření a&nbsp;podle míry epidemiologické závažnosti kontaktu nastaví další opatření. Informaci o&nbsp;tom, kdo je nakažený, nesmí hygienická stanice bez vašeho souhlasu s&nbsp;nikým sdílet. Další uživatelé se ani nedozví kdy a&nbsp;kde přišli s&nbsp;nakaženým do kontaktu.<br/><br/><b>Co když někdo nepřizná, že je nemocný?</b><br/><br/>I&nbsp;to se může stát. Věříme však, že uživatelé eRoušky chtějí aktivně pomáhat se zastavením dalšího šíření nákazy a&nbsp;aplikaci využijí, aby mohli co nejdřívě varovat osoby, které s&nbsp;nimi přišly do rizikového kontaktu. Záměrné šíření koronaviru je v&nbsp;ČR považováno za trestný čin.<br/><br/><b>Co je to inteligentní/chytrá karanténa? Jakou v&nbsp;ní hraje roli eRouška?</b><br/><br/>Jde o&nbsp;soubor chytrých opatření, která chrání lidi před nákazou a&nbsp;ekonomiku před kolapsem. Místo toho, aby do karantény uvrhla celý národ, do striktní karantény izoluje pouze nemocné a&nbsp;z nemoci důvodně podezřelé lidi. Pomocí dostupných technologií pak následně můžeme aktivně upozornit rizikové jedince, kteří se setkali s&nbsp;nakaženým a&nbsp;i je dát do preventivní karantény, a&nbsp;tím zamezit skokovému šíření nákazy. Důsledné testování pak rozdělí zdravé od těch, kteří jsou nakažení a&nbsp;potřebují další zdravotnickou péči. Díky těmto krokům věříme, že se podaří zmírnit šíření nákazy a&nbsp;ušetřit zdravotnictví fatálního přetížení.<br/><br/>eRouška je jeden z&nbsp;projektů, který vznikl na podporu chytré karantény.<br/><br/><b>Pozná eRouška, když poruším lékařem nařízenou karanténu nebo třeba pojedu na chatu?</b><br/><br/>Aplikace nesleduje vaši polohu, není to její účel a&nbsp;ani pro to není navržena. Nepozná tedy, zda jste porušili karanténní opatření nebo odjeli na chatu. Má naopak pomoci k&nbsp;tomu, aby v&nbsp;karanténě byly pouze osoby s&nbsp;diagnostikovaným onemocněním nebo s&nbsp;vážným podezřením nákazy.<br/><br/><b>Jak dlouho do minulosti jsou data k&nbsp;dispozici? Kdy a&nbsp;jak probíhá jejich mazání?</b><br/><br/>Dobu, po kterou zůstávají sesbíraná data uložená ve vaší aplikaci eRouška, případně na serveru, pokud je tam odešlete, naleznete v&nbsp;Zásadách zpracování údajů. Jsou zde i&nbsp;informace o&nbsp;provozovatelích serverů a&nbsp;správcích dat.<br/><br/><b>Co když mi telefon ukradnou nebo ho ztratím?</b><br/><br/>V aplikaci eRouška jsou lokálně uložené jen anonymní informace o&nbsp;dalších zařízeních, která eRouška zaznamenala ve svém okolí. Žádné riziko to nepřináší pro vás ani pro majitele takto zaznamenaných zařízení. Jiné aplikace, které běžně využíváte, ve vašem telefonu pravděpodobně ukládají mnohem citlivější údaje. Mějte proto svůj telefon chráněný kódem nebo biometricky (otiskem prstu nebo obličejem).<br/><br/><b>Je aplikace eRouška v&nbsp;souladu s&nbsp;GDPR?</b><br/><br/>Celý systém aplikace eRouška včetně podpůrných webových stránek jsou navržené plně v&nbsp;souladu se Zákonem o&nbsp;ochraně osobních údajů a&nbsp;GDPR.<br/><br/><b>Na jakých telefonech aplikace eRouška funguje?</b><br/><br/>Pokud váš telefon není s&nbsp;eRouškou kompatibilní, Google Play ani App Store vám neumožní aplikaci nainstalovat.<br/><br/>Pro instalaci aplikace eRouška potřebujete chytrý telefon s&nbsp;těmito parametry:<br/><br/>- iOS verze 11 a&nbsp;vyšší<br/><br/>- OS Android verze 5.0 a&nbsp;vyšší s&nbsp;Google services (nemá jen malé procento telefonů Huawei)<br/><br/>- Bluetooth LE (Low Energy)*<br/><br/>*Některé starší modely telefonů (např. Google Nexus 5) mohou fungovat jen částečně - vidí přes Bluetooth telefony v&nbsp;okolí, ale ostatní smartphony je bohužel zpětně nevidí. Důvodem je, že ještě nejsou vybavené funkcí Bluetooth LE Advertising. i&nbsp;přesto má jejich použití smysl.<br/><br/><b>Jak probíhá sběr dat a&nbsp;jejich zpracování?</b><br/><br/>Chytrý telefon s&nbsp;aplikací eRouška zaznamená přes Bluetooth anonymní identifikátor (ID) z&nbsp;jiných zařízení s&nbsp;touto aplikací, pokud jsou blíže než cca 4 metry. Informaci o&nbsp;“setkání” a&nbsp;jeho délce ukládá do své vnitřní paměti. Zapsaná informace vypadá např. takto: 31.3.2020 od 12:15 do 13:15 byla ve vaší blízkosti aplikace s&nbsp;identifikátorem ID 29091.<br/><br/>Seznam těchto “setkání” můžete odeslat do centrální databáze hygieny v&nbsp;případě, že budete osloveni hygienickou stanicí z&nbsp;důvodu pozitivního testu nebo kvůli podezření na rizikový kontakt s&nbsp;nakaženým. Do centrální databáze hygieny mají přístup jen její pověření pracovníci. Ti mohou spojit identifikátor aplikace s&nbsp;registrovaným telefonním číslem a&nbsp;upozornit ty uživatele eRoušky, kteří s&nbsp;vámi přišli do rizikového kontaktu.<br/><br/>Pracovníci hygieny tedy vidí, že např. ID 29091 je propojeno s&nbsp;telefonním číslem 606 123 456.<br/><br/><b>Musím mít Bluetooth zapnutý neustále?</b><br/><br/>Ano. Bez zapnutého Bluetooth není možné zjišťovat blízkost dalších zařízení s&nbsp;nainstalovanou aplikací eRouška. Tuto funkci máte zapnutou možná i&nbsp;nyní, například v&nbsp;případě, že používáte bezdrátová sluchátka, připojení v&nbsp;autě, chytrý náramek nebo hodinky.<br/><br/><b>Kolik baterie aplikace a&nbsp;zapnutý Bluetooth spotřebují?</b><br/><br/>Jestliže již nyní používáte telefon se stále zapnutým Bluetooth, spotřeba energie se nezvýší.<br/><br/>Pokud Bluetooth nyní běžně nepoužíváte, podle výsledků našeho testování s&nbsp;neustále zapnutým Bluetooth a&nbsp;ukládáním dat do aplikace byla denní spotřeba energie v&nbsp;řádu jednotek procent. Ve většině případů to je méně než 15 \%% kapacity baterie za den. Záleží přitom na konkrétním chytrém telefonu, stylu jeho používání a&nbsp;stavu baterie.<br/><br/><b>Proč aplikace používá zrovna Bluetooth? Neexistuje lepší řešení jako GPS nebo triangulace od operátorů?</b><br/><br/>Soukromí uživatelů je pro nás na prvním místě a&nbsp;právě technologie Bluetooth nabízí nejvyváženější poměr přesnosti záznamu a&nbsp;minimálního zásahu do soukromí. Technologie GPS, ani triangulace vysílačů od operátorů nemohou poskytnout potřebné údaje s&nbsp;požadovanou přesností. Mimo jiné i&nbsp;proto, že jejich funkčnost je v&nbsp;budovách, garážích či metru velmi omezená. Aplikace eRouška potřebuje pro svoji funkci informace o&nbsp;tom, že došlo k&nbsp;setkání, na jakou vzdálenost a&nbsp;po jakou dobu. Není důležité, kde k&nbsp;setkání došlo.<br/><br/><b>Nemůže se stát, že eRouška mylně vyhodnotí kontakt s&nbsp;jinou osobou, která je například vedle v&nbsp;autě na křižovatce, za dveřmi nebo tenkou zdí?</b><br/><br/>Aplikace eRouška funguje na principu měření síly signálu mezi dvěma zařízeními. Technicky nelze vyloučit, že dojde k&nbsp;mylné detekci - například blízký kontakt skrz tenkou zeď se podobá vzdálenějšímu kontaktu bez překážky. Těmto omylům, byť jsou výjimečné, se nedá úplně zabránit. Pracovníci hygienické stanice jsou s&nbsp;tímto jevem seznámeni a&nbsp;pracují s&nbsp;ním při telefonickém rozhovoru s&nbsp;rizikovými kontakty nakaženého.<br/><br/><b>Proč je potřeba aplikaci povolit přístup k&nbsp;GPS/polohovým/lokačním údajům?</b><br/><br/>Aplikace eRouška nesbírá a&nbsp;neukládá data z&nbsp;GPS. Avšak operační systém Android zahrnuje pod určování polohy také některé služby Bluetooth LE (LE = low energy), které eRouška pro své fungování potřebuje. Proto je nutný souhlas uživatele s&nbsp;přístupem aplikace k&nbsp;polohovým údajům. v&nbsp;iOS tento souhlas nutný není. Více informací je k&nbsp;dispozici na webu OS Android pro vývojáře.<br/><br/><b>Může mě někdo pomocí aplikace eRouška sledovat?</b><br/><br/>Ne. Aplikace nesbírá údaje o&nbsp;vaší poloze a&nbsp;k uloženým datům máte přístup pouze vy. Samotné údaje, které aplikace po vašem souhlasu odesílá, nemohou být použity k&nbsp;vašemu sledování. Aplikace automaticky ukládá pouze informace typu: 31.3.2020 od 12:15 do 13:15 byla ve vaší blízkosti aplikace s&nbsp;identifikátorem ID 29091.<br/><br/><b>Lze ověřit, že aplikace nezaznamenává moji polohu?</b><br/><br/>Ano. Nasbíraná data lze kdykoli zobrazit v&nbsp;záložce Moje data. Aplikace eRouška je publikována s&nbsp;otevřeným zdrojovým kódem, takže znalý člověk může snadno ověřit, že údaje o&nbsp;poloze opravdu nesbíráme.<br/><br/>Zdrojové kódy aplikace eRouška byly prověřeny nezávislými autoritami, jejichž kontrola potvrdila, že aplikace nesleduje polohu, sama automaticky data nikam neodesílá, funguje offline, detekuje jen další eRoušky v&nbsp;okolí a&nbsp;ne každé Bluetooth zařízení, atp.<br/><br/><b>Lze identifikátor aplikace (ID) uživatele spárovat s&nbsp;konkrétní osobou?</b><br/><br/>ID eRoušky lze spojit pouze s&nbsp;konkrétním zařízením a&nbsp;telefonním číslem uživatele. a&nbsp;to pouze u&nbsp;těch ID, které na základě sdílení dat od nakažených uživatelů pracovníci hygienické stanice vyhodnotí jako ohrožené nákazou koronavirem. Tuto pravomoc mají jenom určení pracovníci hygienické stanice. Do systému se přihlašují pomocí osobního uživatelského jména a&nbsp;zabezpečeného hesla.<br/><br/><b>Kdo má (může mít) přístup k&nbsp;mým datům?</b><br/><br/>K seznamu setkání máte přístup pouze vy. Až když se dobrovolně na vyzvání rozhodnete odeslat tato data hygienické stanici, přístup získají také její pověření pracovníci.<br/><br/><b>Jak zjistím, která všechna data přesně aplikace ukládá a&nbsp;odesílá hygienické stanici?</b><br/><br/>Nasbíraná data lze kdykoli v&nbsp;aplikaci zobrazit v&nbsp;záložce Moje data. Aplikace žádná data sama nikam neodesílá.<br/><br/><b>Jak uživatele chráníte před zneužitím dat?</b><br/><br/>Uživatele chráníme především minimálním rozsahem zaznamenávaných dat a&nbsp;jejich ukládáním přímo do zařízení. Data uživatelů se bez jejich vědomí, aktivního odeslání a&nbsp;souhlasu nikam neposílají ani nezpracovávají. Do telefonu se zaznamenávají anonymní identifikátory (ID) zařízení s&nbsp;nainstalovanou aplikaci eRouška a&nbsp;informace o&nbsp;čase a&nbsp;délce jejich výskytu v&nbsp;blízkosti uživatele. Zpracovat je mohou po výslovném souhlasu uživatele jen určení pracovníci hygieny.<br/><br/><b>Dohlíží na zabezpečení dat z&nbsp;aplikace nějaká nezávislá organizace?</b><br/><br/>Ano. Celý systém aplikace eRouška, včetně podpůrných webových stránek, je navržený plně v&nbsp;souladu se Zákonem o&nbsp;ochraně osobních údajů a&nbsp;GDPR. Kód aplikace je volně otevřený (open-source) a&nbsp;prošel auditem nezávislých vzdělávacích institucí. Další informace naleznete v&nbsp;Zásadách ochrany soukromí aplikace a&nbsp;webu eRouška a&nbsp;v Závazku datové důvěry iniciativy COVID19CZ.<br/><br/><b>Můžu si používání aplikace kdykoli rozmyslet? Budu moci smazat své telefonní číslo a&nbsp;data, která jsem předal hygienikům?</b><br/><br/>Ano. v&nbsp;aplikaci je možné smazat veškerá nasbíraná data - jak z&nbsp;vašeho zařízení, tak i&nbsp;ze serveru hygieniků. Stejně tak je možné smazat telefonní číslo, které jste poskytli při aktivaci aplikace. Vám přidělené ID eRoušky ovšem zůstane zaznamenáno v&nbsp;eRouškách ostatních uživatelů, kteří vás potkali. Toto ID ale nebude nadále možné přiřadit k&nbsp;žádnému telefonu, telefonnímu číslu ani osobě. Pamatujte ale, že po smazání čísla vás nebudou moci hygienici kontaktovat v&nbsp;případě podezření na rizikové setkání s&nbsp;nakaženou osobou.<br/><br/><b>Co se bude dít s&nbsp;daty, až pandemie skončí?</b><br/><br/>Provozovatel aplikace všechna data smaže nejpozději po skončení pandemie. O&nbsp;ukončení pandemie, respektive možnosti odesílání dat a&nbsp;jejich ukládání do databáze, rozhodnou orgány státní správy. Vy můžete všechna sesbíraná data i&nbsp;registrované telefonní číslo smazat kdykoliv přímo z&nbsp;aplikace eRouška. Stejně tak se můžete kdykoliv rozhodnout a&nbsp;přestat aplikaci zcela používat.]]></string>
    <string name="login_desc">Na toto telefonní číslo vás může kontaktovat pouze pracovník hygiencké stanice v\u00A0případě, že se u\u00A0někoho z\u00A0vašeho okolí potvrdí nákaza koronavirem.</string>
    <string name="login_statement"><![CDATA[Pokračováním v&nbsp;aktivaci souhlasíte, aby Ministerstvo zdravotnictví pracovalo s&nbsp;telefonním číslem a&nbsp;údaji o&nbsp;setkání s&nbsp;jinými uživateli aplikace podle <a href="%s">podmínek zpracování</a> za účelem epidemiologického šetření. Souhlas můžete odvolat a&nbsp;pokud nesouhlasíte, nepokračujte v aktivaci.]]></string>
    <string name="login_phone_number_input">Telefonní číslo (povinné)</string>
    <string name="login_finish_activation">Dokončit aktivaci</string>
    <string name="login_phone_input_hint">Zadejte své telefonní číslo</string>
    <string name="login_send">Odeslat</string>
    <string name="login_code_input">Ověřovací kód</string>
    <string name="login_phone_input_error">Neplatné telefonní číslo (musí obsahovat předvolbu)</string>
    <string name="login_code_input_error">Ověřovací kód není správně zadaný.</string>
    <string name="login_network_error">Chyba při kontaktování serveru. Zkontrolujte připojení k\u00A0datové síti.</string>
    <string name="login_too_many_attempts_error">Moc pokusů o\u00A0ověření telefonního čísla. Znovu to můžete zkusit za několik hodin.</string>
    <string name="login_session_expired">Vypršela platnost ověřovacího kódu. Zkontrolujte telefonní číslo a\u00A0nechte si odeslat nový ověřovací kód.</string>
    <string name="menu_help">Nápověda</string>

    <string name="my_data_title">Moje data</string>
    <string name="my_data_description">Jedná se o\u00A0veškeré záznamy měření signálu okolních telefonů s\u00A0aplikací eRouška za posledních 14\u00A0dní. Data neobsahují údaje o\u00A0poloze ani jiné osobní údaje. Odeslat hygienikům je můžete pouze vy.</string>
    <string name="my_data_tab_all_title">Všechny</string>
    <string name="my_data_tab_critical_title">Blízká setkání</string>

    <plurals name="my_data_count">
        <item quantity="one">Za posledních %d\u00A0den jste potkali %d\u00A0uživatele aplikace eRouška.</item>
        <item quantity="few">Za posledních %d\u00A0dní jste potkali %d\u00A0uživatele aplikace eRouška.</item>
        <item quantity="other">Za posledních %d\u00A0dní jste potkali %d\u00A0uživatelů aplikace eRouška.</item>
    </plurals>

    <string name="my_data_column_date">Datum</string>
    <string name="my_data_column_time">Čas</string>
    <string name="my_data_column_buid">ID</string>
    <string name="my_data_column_rssi">RSSI</string>

    <string name="about_title">O\u00A0aplikaci</string>
    <string name="about_intro">Aplikace vznikla v\u00A0rámci iniciativy Covid19CZ. Vyvíjeli jsme ji s\u00A0důrazem na ochranu soukromí, abychom jí bez obav mohli používat i\u00A0my. Data se ukládají jen do vašeho zařízení a\u00A0nelze z\u00A0nich zjistit, kde jste se pohybovali. Děkujeme, že aplikaci používáte a\u00A0věříme, že se nám společně podaří epidemii zvládnout.\n\nTým eRoušky</string>
    <string name="about_managers">Řízení projektu</string>
    <string name="about_app_devs">Vývoj aplikace</string>
    <string name="about_ux_ui">UX/UI</string>
    <string name="about_backend_devs">Backend</string>
    <string name="about_testers">Testování</string>

    <string name="permission_rationale_title">Pro správnou funkci aplikace je nutné oprávnění k\u00A0přístupu k\u00A0poloze.</string>
    <string name="permission_rationale_body">Více o\u00A0tom proč tomu tak je, najdete v\u00A0nápovědě.</string>
    <string name="permission_rationale_settings">Nastavení</string>
    <string name="permission_rationale_dismiss">Zrušit</string>
    <string name="welcome_help">Jak to funguje</string>
    <string name="welcome_activation">Pokračovat k\u00A0aktivaci</string>
    <string name="welcome_description"><![CDATA[Aplikace bude nepřetržitě monitorovat vaše okolí a&nbsp;zaznamenávat všechny ostatní telefony s aplikací eRouška, ke kterým se přiblížíte.<br/><br/>Pokud se u&nbsp;majitele kteréhokoliv z&nbsp;nich potvrdí nákaza koronavirem, telefonicky vás kontaktuje pracovník hygienické stanice.<br/><br/>Když se potvrdí nákaza u&nbsp;vás, hygienická stanice bude kontaktovat všechny ostatní uživatele aplikace, s&nbsp;kterými jste se potkali.<br/><br/><a href="%s">Několik nezávislých auditů</a> garantuje, že aplikace neodesílá vaše osobní údaje bez vašeho vědomí. Odešlete je vy sami a&nbsp;pouze hygienikům.]]></string>
    <string name="welcome_title">Díky eRoušce ochráníte sebe i\u00A0ostatní ve svém okolí</string>
    <string name="login_verify">Ověřit</string>
    <string name="login_verification_code">Ověřovací kód</string>
    <string name="login_phone_number_sms_sent">Na telefonní číslo %s jsme vám zaslali SMS s\u00A0ověřovacím kódem.</string>
    <string name="login_code_read_automatically">Ověřovací kód jsme automaticky předvyplnili z\u00A0SMS zprávy.</string>
    <string name="contacts_title">Kontakty</string>
    <string name="contacts_suspicion_desc"><b>Máte podezření na koronavirus?</b>\n\nZůstaňte doma a\u00A0kontaktuje svého praktického lékaře nebo příslušnou hygienickou stanici.</string>
    <string name="contacts_help_desc"><![CDATA[<b>Potřebujete poradit?</b><br/><br/>Veškeré otázky a&nbsp;nejasnosti týkající se koronaviru by vám měli zodpovědět na webu MZČR nebo na bezplatné infolince %s.]]></string>
    <string name="contacts_faq">Často kladené dotazy</string>
    <string name="contacts_important">Důležité kontakty</string>
    <string name="contacts_emergency">Zavolejte na %s</string>
    <string name="contacts_improve_desc"><![CDATA[<b>O aplikaci eRouška</b><br/><br/>Potřebujete poradit s&nbsp;aplikací nebo vás zajímá jak funguje? Podívejte se na web erouska.cz]]></string>
    <string name="contacts_go_to_web">přejít na web erouska.cz</string>
    <string name="send_email_chooser">Odeslat email…</string>
    <string name="no_emal_client">Není nainstalovaný žádný e-mailový klient</string>
    <string name="default_email_subject">Dotaz z\u00A0aplikace</string>
    <string name="default_email_address">info@erouska.cz</string>
    <string name="send_data">Odeslat data</string>
    <string name="data_sent">Odesláno</string>
    <string name="upload_successful">Data byla úspěšně nahrána, hygienici k\u00A0nim nyní mají přístup.</string>
    <string name="upload_failed">Nepodařilo se nahrát data. Detaily: %s</string>
    <string name="please_wait_upload">Data jste již odeslali. Znovu budete moci odeslat data za %d minut.</string>
    <string name="upload_confirmation"><![CDATA[Požádal vás pracovník hygienické stanice o&nbsp;zaslání seznamu telefonů, se kterými jste se setkali?<br/><br/>S odeslanými daty bude Ministerstvo zdravotnictví a&nbsp;jemu podřízení hygienici pracovat na základě vašeho souhlasu podle <a href="%s">podmínek zpracování</a>.]]></string>
    <string name="share_app_title">Sdílet aplikaci eRouška</string>
    <string name="menu_share_app">Sdílet aplikaci</string>
    <string name="share_app_text">Ahoj, používám aplikaci eRouška. Nainstaluj si ji taky a\u00A0společně pomozme zastavit šíření koronaviru. Aplikace sbírá anonymní údaje o\u00A0telefonech v\u00A0blízkosti, aby pracovníci hygieny mohli snadněji dohledat potenciálně nakažené. Čím víc nás bude, tím lépe to bude fungovat. Aplikaci najdeš na %s.</string>
    <string name="delete_data_description">Opravdu chcete smazat naměřená data?\n\nHygienici tak přijdou o\u00A0možnost využít vaše kontakty v\u00A0případě, že budete nakažen.\n\nPo smazání dat dojde k\u00A0automatickému pozastavení eRoušky.</string>
    <string name="delete_data_button">Smazat všechna data</string>
    <string name="delete_data">Smazat data</string>
    <string name="delete_user_desc">Opravdu chcete zrušit registraci svého telefonního čísla?\n\nPo zrušení registrace vás nemůžeme kontaktovat v\u00A0případě, že dojde k\u00A0potvrzení nákazy u\u00A0někoho z\u00A0vašeho okolí.\n\nDojde-li k\u00A0potvrzení nákazy u\u00A0vás, nebudeme mít možnost kontaktovat nikoho z\u00A0vašeho okolí.\n\nZrušením registrace dojde k\u00A0vypnutí aplikace ve všech zařízeních registrovaných s\u00A0telefonním číslem %s.</string>
    <string name="delete_registration">Zrušit registraci</string>
    <string name="about">O\u00A0aplikaci</string>
    <string name="yes_send">Ano, odeslat</string>
    <string name="upload_error">Nepodařilo se nahrát data na server. Zkuste prosím opakovat později.</string>
    <string name="no_internet">Vaše zařízení nemá aktivní přístup k\u00A0internetu.</string>
    <string name="automatic_logout_warning">Váš účet již neexistuje, byli jste odhlášeni.</string>
    <string name="delete_data_success_text">Všechna data jsme odstranili a\u00A0eRoušku pozastavili</string>
    <string name="upload_data_success_text">Data jste úspěšně odeslali</string>
    <string name="upload_data_success_description">Děkujeme, že pomáháte bojovat proti šíření koronaviru.\n\nSpolupracujte prosím s\u00A0pracovníky hygienické stanice na dohledání všech osob, se kterými jste byli v\u00A0kontaktu.\n\nZůstaňte v\u00A0karanténě, omezte styk s\u00A0rodinou a\u00A0plňte pokyny lékařů a\u00A0hygieniků.</string>
    <string name="delete_user_success_text">Registraci vašeho telefonního čísla jsme zrušili</string>
    <string name="confirmation_button_close">Zavřít</string>
    <string name="disable_battery_saver">Vypnout spořič baterie</string>
    <string name="battery_saver_disabled_desc">eRouška potřebuje běžet i\u00A0na pozadí, ale telefon ji nyní automaticky vypíná kvůli úspoře baterie.\n\nSpořič baterie vypněte v\u00A0nastavení po stisknutí tlačítka “Vypnout spořič baterie”.</string>
    <string name="battery_opt_title">eRouška potřebuje běžet i\u00A0když s\u00A0ní právě nepracujete</string>
    <string name="battery_opt_desc">Váš telefon automaticky vypíná některé aplikace pokud s\u00A0nimi nepracujete, kvůli úspoře baterie.</string>
    <string name="battery_opt_desc_2">Povolte běh aplikace na pozadí v\u00A0nastavení telefonu. Návod pro svůj telefon najdete níže.</string>
    <string name="battery_opt_done">Nastavení dokončeno</string>
    <string name="battery_opt_label">Aplikace na pozadí</string>
    <string name="guide_for">Návod pro %s</string>
</resources>
