<resources>
    <string name="app_name">eRouška</string>
    <string name="login_try_again">Zkusit znovu</string>

    <string name="notification_title">eRouška je aktivní</string>
    <string name="notification_text">Právě pomáháte chránit sebe i ostatní</string>

    <string name="notification_title_error">eRouška není aktivní</string>
    <string name="notification_text_bluetooth_disabled">Pro správnou funkci eRoušky je třeba zapnout bluetooth</string>
    <string name="notification_text_location_disabled">Pro správnou funkci eRoušky je třeba zapnout polohové služby</string>
    <string name="notification_text_battery_saver_enabled">Pro správnou funkci eRoušky je třeba vypnout spořič baterie</string>
    <string name="notification_text_paused">Aplikace pozastavená. Nezapomeňte ji spustit.</string>
    <string name="notification_action_resume">Spustit</string>
    <string name="notification_text_resumed">Aplikace běží a zaznamenává anonymně telefony ve Vašem okolí.</string>
    <string name="notification_action_pause">Pozastavit</string>

    <string name="notification_action_enable_bluetooth">Zapnout bluetooth</string>
    <string name="notification_action_enable_location">Zapnout polohové služby</string>
    <string name="notification_action_disable_battery_saver">Vypnout spořič baterie</string>
    <string name="foreground_service_channel">Služba na pozadí</string>
    <string name="foreground_service_alert_channel">Důležitá upozornění</string>

    <string name="help_toolbar_title">Jak to funguje</string>
    <string name="bluetooth_toolbar_title">Hledání zařízení</string>
    <string name="go_back_button">Zpět do aplikace</string>
    <string name="enable_bluetooth_button">Zapnout Bluetooth</string>
    <string name="enable">Povolit</string>
    <string name="bt_disabled_title">Zapněte Bluetooth</string>
    <string name="bt_disabled_desc">Bez zapnutého Bluetooth nemůžeme vytvářet seznam telefonů ve Vašem okolí.\n\nZapněte jej pomocí tlačítka \"Zapnout Bluetooth\".</string>

    <string name="location_disabled_title">Zapněte Polohové služby</string>
    <string name="location_disabled_desc">Bez zapnutých polohových služeb nemůžeme vytvářet seznam telefonů ve Vašem okolí. \n\nI když polohová data nijak nevyužíváme, zapněte je prosím pro správné fungování Bluetooth pomocí tlačítka \"Zapnout Polohové služby\".</string>
    <string name="enable_location_button">Zapnout Polohové služby</string>

    <string name="bt_location_disabled_title">Zapněte Bluetooth a Polohové služby</string>
    <string name="bt_location_disabled_desc">Bez zapnutého Bluetooth a Polohových služeb nemůžeme vytvářet seznam telefonů ve Vašem okolí. \n\nI když polohová data nijak nevyužíváme, zapněte prosím obě funkce pro správné fungování Bluetooth pomocí tlačítka \"Zapnout BT a Polohové služby\”.</string>
    <string name="enable_bt_location_button">Zapnout BT a Polohové služby</string>

    <string name="dashboard_title_running">Aplikace je aktivní</string>
    <string name="dashboard_title_paused">Aplikace je pozastavená</string>
    <string name="dashboard_body">Aplikace pracuje na pozadí a monitoruje okolí, prosím neukončujte ji. Nechte zapnuté Bluetooth a s telefonem pracujte jako obvykle.</string>
    <string name="dashboard_body_paused">Aplikace je aktuálně pozastavená a nesbírá žádná data o Vašem okolí.\n\nSpusťte znovu sběr dat a chraňte Vás i Vaše okolí. Nezapomínejte na to v momentě, kdy opouštíte svůj domov.</string>
    <string name="dashboard_secondary">Když budete označeni jako nakažení, kontaktujeme Vás na čísle %s. Požádáme Vás o zaslání anonymizovaného seznamu telefonů, který naleznete v sekci Moje data.</string>
    <string name="bt_enabled_desc">Děkujeme, že pomáháte bojovat proti šíření koronaviru.\n\nSpolupracujte prosím s pracovníky hygienické stanice na dohledání všech osob, se kterými jste byli v kontaktu.</string>
    <string name="bt_enabled_toolbar_title">Odesláno</string>
    <string name="share_app">Sdílet aplikaci</string>
    <string name="upload_data">Kontaktovali mě hygienici</string>
    <string name="show_my_data">Zobrazit moje data</string>
    <string name="pause_app">Pozastavit sbírání dat</string>
    <string name="start_app">Spustit sbírání dat</string>

    <string name="error_ble_unsupported">Vaše zařízení nepodporuje Bluetooth LE</string>
    <string name="permission_onboarding_title">Povolte aplikaci přístup k Bluetooth a sledování polohy</string>
    <string name="permission_onboarding_desc">Aplikace Vaši polohu nesleduje ani nezaznamenává, některé telefony však aktivaci sledování polohy vyžadují pro správnou funkci Bluetooth.</string>
    <string name="permission_onboarding_desc_2">Bluetooth nikdy nevypínejte, aby aplikace mohla správně fungovat.</string>
    <string name="permission_onboarding_desc_minor">Aplikace data nikdy sama neodesílá. Anonymizovaná data o telefonech, které byly ve Vaší blízkosti, odešle pouze v případě, že k tomu dáte jednoznačný pokyn stisknutím tlačítka \"Odeslat data\".</string>
    <string name="permission_onboarding_toolbar_title">Povolení</string>
    <string name="login_toolbar_title">Aktivace</string>
    <string name="help_desc"><![CDATA[<b>Aplikace pomocí technologie Bluetooth sleduje telefony, které se pohybují ve Vašem okolí a také mají aplikaci nainstalovanou.</b><br/><br/>Následně zaznamená ID aplikací a bez Vašeho souhlasu je nikam nezasílá.<br/><br/><b>K odeslání dat z aplikace dojde pouze v případě, že budete mít podezření na nákazu koronavirem.</b><br/><br/>Data odesílejte až v momentě, kdy Vás kontaktují hygienici.<br/><br/><b>Aplikaci auditovali na bezpečnost a důvěryhodnost lidé z ČVUT.</b><br/><br/>Více v jejich <a href="%s">prohlášení o podpoře</a> naší aplikace.<br/><br/><b>Vaši aplikaci spárujeme se zadaným telefonním číslem.</b><br/><br/>Pracovník hygienické stanice Vás bude kontaktovat na telefonní číslo v případě, že se ocitnete v okruhu lidí s podezřením na nákazu koronavirem.<br/><br/><b>Co se děje s údaji o telefonech, které jsem potkal?</b><br/><br/>Data jsou po celou dobu uchovávána ve Vašem telefonu a nikam je neodesíláme. K odeslání dat dojde až ve chvíli, kdy to bude nutné. Nejprve Vás bude kontaktovat pracovník hygienické stanice a požádá Vás o odeslání dat.<br/><br/><b>Je nutné, aby aplikace běžela na pozadí. Některé telefony ale kvůli úspoře baterie aplikace vypínají. Je potřeba přidat aplikaci na seznam aplikací běžících na pozadí.</b><br/><br/><a href="%s">Návod pro Váš telefon %s</a><br/><br/><b>Kdo aplikaci provozuje?</b><br/><br/>Aplikaci provozují dobrovolníci z několika českých firem pod záštitou a dohledem XYZ.]]></string>
    <string name="login_desc">Na toto telefonní číslo Vás mohou kontaktovat pouze hygienici v případě, že se u někoho z Vašeho okolí potvrdí nákaza koronavirem.</string>
    <string name="login_statement">Přečetl jsem si a aktivací souhlasím s podmínkami zpracování osobních údajů po dobu nouzového stavu.</string>
    <string name="login_phone_number_input">Telefonní číslo (povinné)</string>
    <string name="login_finish_activation">Dokončit aktivaci</string>
    <string name="login_phone_input_hint">Zadejte své telefonní číslo</string>
    <string name="login_send">Odeslat</string>
    <string name="login_code_input">Zadejte kód z SMS</string>
    <string name="login_phone_input_error">Neplatné telefonní číslo (musí obsahovat předvolbu)</string>
    <string name="login_code_input_error">Nevalidní kód</string>
    <string name="login_network_error">Chyba při kontaktování serveru. Zkontrolujte připojení k datové síti.</string>
    <string name="login_too_many_attempts_error">Moc pokusů o ověření telefonního čísla. Znovu to můžete zkusit za několik hodin.</string>
    <string name="login_session_expired">Platnost kódu vypršela. Zašlete si nový kód a zadejte ho do 3 minut.</string>
    <string name="menu_help">Nápověda</string>
    <string name="sandbox">Test</string>

    <string name="my_data_title">Moje data</string>
    <string name="my_data_description">V tabulce najdete veškeré záznamy měření signálů okolních telefonů s eRouškou. Data neobsahují informace o poloze ani osobní údaje a odeslat hygienikům je můžete pouze Vy. Záznamy starší než %d dní se automaticky mažou.</string>
    <string name="my_data_tab_all_title">Všechna data</string>
    <string name="my_data_tab_critical_title">Blízká setkání</string>

    <plurals name="my_data_count">
        <item quantity="one">Za posledních %d dní jste potkali %d uživatele aplikace eRouška.</item>
        <item quantity="few">Za posledních %d dní jste potkali %d uživatele aplikace eRouška.</item>
        <item quantity="other">Za posledních %d dní jste potkali %d uživatelů aplikace eRouška.</item>
    </plurals>

    <string name="my_data_column_date">Datum</string>
    <string name="my_data_column_time">Čas</string>
    <string name="my_data_column_buid">ID</string>
    <string name="my_data_column_rssi">RSSI</string>

    <string name="permission_rationale_title">Pro správnou funkci aplikace je nutné oprávnění k přístupu k poloze.</string>
    <string name="permission_rationale_body">Více o tom proč tomu tak je, najdete v nápovědě.</string>
    <string name="permission_rationale_settings">Nastavení</string>
    <string name="permission_rationale_dismiss">Zrušit</string>
    <string name="welcome_help">Jak to funguje</string>
    <string name="welcome_activation">Pokračovat v aktivaci</string>
    <string name="welcome_description"><![CDATA[Tato aplikace vytváří seznam telefonů ve Vašem okolí.<br/><br/>Když se potvrdí nákaza koronavirem u některého z majitelů telefonů, které byly ve Vaší blízkosti, může Vás kontaktovat hygienická stanice.<br/><br/>Když se potvrdí nákaza u Vás, hygienická stanice může kontaktovat všechny, kdo s vámi potenciálně přišli do styku.<br/><br/>Aplikaci auditovali na bezpečnost a důvěryhodnost lidé z ČVUT. Více v jejich <a href="%s">prohlášení o podpoře</a> naší aplikace.]]></string>
    <string name="welcome_title">Chráním sebe, chráním ostatní</string>
    <string name="login_verify">Ověřit</string>
    <string name="login_verification_code">Ověřovací kód</string>
    <string name="login_phone_number_sms_sent">Na telefonní číslo %s jsme Vám zaslali SMS s ověřovacím kódem.</string>
    <string name="login_code_read_automatically">Ověřovací kód byl automaticky předvyplněn.</string>
    <string name="contacts_title">Kontakty</string>
    <string name="contacts_suspicion_desc"><b>Máte podezření na koronavirus?</b>\n\nZůstaňte doma a kontaktuje svého praktického lékaře nebo příslušnou hygienickou stanici.</string>
    <string name="contacts_help_desc"><![CDATA[<b>Potřebujete poradit?</b><br/><br/>Veškeré otázky a nejasnosti týkající se koronaviru by Vám měli zodpovědět na webu MZČR nebo na bezplatné infolince %s.]]></string>
    <string name="contacts_faq">Často kladené dotazy</string>
    <string name="contacts_important">Důležité kontakty</string>
    <string name="contacts_emergency">Zavolejte na %s</string>
    <string name="contacts_improve_desc">Máte návrh na zlepšení aplikace nebo dotaz k jejímu fungování?</string>
    <string name="contacts_email">Napište nám email</string>
    <string name="send_email_chooser">Odeslat email…</string>
    <string name="no_emal_client">There is no email client installed.</string>
    <string name="default_email_subject">Dotaz z aplikace</string>
    <string name="default_email_address">info@erouska.cz</string>
    <string name="send_data">Odeslat data</string>
    <string name="upload_successful">Data byla úspěšně nahrána, hygienici k nim nyní mají přístup.</string>
    <string name="upload_failed">Nepodařilo se nahrát data. Detaily: %s</string>
    <string name="please_wait_upload">Data jste již odeslali. Znovu budete moci odeslat data za %d minut.</string>
    <string name="upload_confirmation">Byli jste požádáni o odeslání seznamu telefonů, se kterými jste se setkali?\n\nS odeslanými daty bude Ministerstvo zdravotnictví a jemu podřízení hygienici pracovat na základě vašeho souhlasu podle podmínek zpracování.</string>
    <string name="share_app_title">Sdílet aplikaci eRouška</string>
    <string name="menu_share_app">Sdílet aplikaci</string>
    <string name="share_app_text">Ahoj, používám aplikaci Mobilní rouška. Nainstaluj si ji taky a společně pomožme zastavit šíření koronaviru. Aplikace sbírá anonymní údaje o telefonech v blízkosti, aby pracovníci hygieny mohli snadněji dohledat potenciálně nakažené. Čím víc nás bude, tím lépe to bude fungovat. Aplikaci najdeš na %s.</string>
    <string name="delete_data_description">Opravdu chcete smazat naměřená nebo odeslaná data?\n\nHygienici tak přijdou o možnost využít vaše kontakty v případě, že budete nakažen.</string>
    <string name="delete_data_button">Smazat všechna data</string>
    <string name="delete_data">Smazat data</string>
    <string name="delete_user_desc">Opravdu chcete zrušit registraci svého telefonního čísla?\n\nPo zrušení registrace Vás nemůžeme kontaktovat v případě, že dojde k potvrzení nákazy u někoho z vašeho okolí.\n\nDojde-li k potvrzení nákazy u Vás, nebudeme mít možnost kontaktovat nikoho z vašeho okolí.\n\nZrušením registrace dojde k vypnutí aplikace ve všech zařízeních registrovaných s tímto telefonním číslem %s.</string>
    <string name="delete_registration">Zrušit registraci</string>
    <string name="about">O aplikaci</string>
    <string name="yes_send">Ano, odeslat</string>
    <string name="upload_error">Nepodařilo se nahrát data na server. Zkuste prosím opakovat později.</string>
    <string name="no_internet">Vaše zařízení nemá aktivní přístup k internetu.</string>
    <string name="automatic_logout_warning">Váš účet již neexistuje, byli jste odhlášeni.</string>
    <string name="delete_data_success_text">Všechna data byla odstraněna a sbírání dat bylo pozastaveno.</string>
    <string name="upload_data_success_text">Data jsme úspěšně odeslali</string>
    <string name="upload_data_success_description">Děkujeme, že pomáháte bojovat proti šíření koronaviru.\n\nSpolupracujte prosím s pracovníky hygienické stanice na dohledání všech osob, se kterými jste byli v kontaktu.\n\nZůstaňte v karanténě, omezte styk s rodinou a plňte pokyny lékařů a hygieniků.</string>
    <string name="delete_user_success_text">Registraci Vašeho telefonního čísla jsme zrušili</string>
    <string name="confirmation_button_close">Zavřít</string>
</resources>
